8旬翁發燒尿不出來 膀胱驚見百顆骰子結石

醫生開刀從老翁膀胱取出近百顆像骰子形狀的結石，令人嘖嘖稱奇。翻攝畫面

台中一名80歲老翁原本就有攝護腺問題，一個晚上有時要起床尿4~5次，但遲遲未就醫，上個月因為突然尿不出來加上高燒不退，家人緊急將他送急診，醫師檢查發現老翁除了攝護腺肥大，膀胱內竟有近百顆結石，藉由內視鏡從尿道進入膀胱將膀胱充水後，再將近百顆約0.5公分的結石從尿道沖出，出來的結石整齊如骰子，好像韓國知名骰子巧克力，讓醫護人員嘖嘖稱奇：「這是骰子結石不是骰子巧克力！」

台中醫院泌尿科醫師林明鋒說，一般結石大多是圓型不規則狀的石頭，少數是不規則狀的鹿角石，但像這種磨成方形骰子狀，而且每一顆都差不多大小的，真的是第一次看到！只是為何老翁結石形狀特別，有護理師開玩笑說是不是「賭神級的擲骰子大王？」林明鋒醫師則笑說「這個結石形狀因人而異，在醫學上真的無法解釋。」

林明鋒指出 , 老翁原本就有攝護腺問題，但是因為遲遲未就醫，所以膀胱反覆發炎感染形成結石，可能有一段時間才會形成這麼多結石，「最近半年就有兩例因為攝護腺肥大未就醫，一就醫就發現百顆腎結石的個案！」幸好患者經過緊急導尿、服用抗生素退燒後，藉由內視鏡順利取出膀胱結石，目前也乖乖定期看診，服用藥物治療攝護腺肥大。

林明鋒提醒，攝護腺肥大好發於50歲以上男性，提醒50歲以上男性只要出現頻尿、排尿困難、尿不乾淨等症狀應該就醫接受治療，大多數可以用藥物控制，嚴重者才需要開刀治療，「結石不治療如反覆發炎尿不乾淨不但可能因為發炎感染造成結石，反覆發炎甚至可能病變導致膀胱癌，一定要小心。」

下周就是中秋節，林明鋒也提醒，結石患者應該要多喝水、控制但白質攝取量，建議有結石家族史或病史朋友，每天至少要喝3千cc開水，中秋烤肉要注意烤魚烤肉的蛋白質攝取量，才能避免結石症狀再復發。(曾雪蒨／台中報導)

仲要咁完整

傳說中腎者之石

舍利

好工整喎

賭場出千被發現
之後係條J 到塞番上去

可唔可以比粒我食

你去中藥鋪買人中白

真係可以整做股仔拎去賣

好核突，密集恐懼症